{
  "name": "Средняя школа",
  "nameEn": "Secondary school",
  "Questions": [
    {
      "question": "Решите пример:\n2 + 2 x 2",
      "answers": [ "2", "6", "8", "4" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Как называется прямая, которая делит угол на два равных угла?",
      "answers": [ "Гипотенуза", "Наклонная", "Медиана", "Биссектриса" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Найдите площадь прямоугольника со сторонами 6 и 9",
      "answers": [ "54", "15", "69", "61" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Решите уравнение:\n4(x - 3) = 16",
      "answers": [ "10", "5", "7", "3" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Какой физической величиной измеряется работа?",
      "answers": [ "Вольт", "Ватт", "Герц", "Джоуль" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Какая физическая величина измеряется в ньютонах?",
      "answers": [ "Скорость", "Мощность", "Сила", "Энергия" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Чему примерно равно число Пи (π)?",
      "answers": [ "9.98", "1.33", "3.14", "6.12" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Самый большой по площади океан?",
      "answers": [ "Тихий", "Индийский", "Атлантический", "Северный Ледовитый" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Какая часть речи обозначает действие или состояние предмета?",
      "answers": [ "Глагол", "Прилагательное", "Наречие", "Существительное" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Найдите диаметр круга с радиусом 10",
      "answers": [ "100", "20", "10", "200" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Урок длится 45 минут. На решение задач затратили 2/9 урока. Сколько времени осталось?",
      "answers": [ "35 минут", "25 минут", "15 минут", "10 минут" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Кто был первым человеком, побывавшим на Луне?",
      "answers": [ "Юрий Гагарин", "Джон Гленн", "Нил Армстронг", "Баз Алдрин" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Чему равна сумма углов треугольника?",
      "answers": [ "180 градусов", "90 градусов", "360 градусов", "270 градусов" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Какая пара слов состоит из антонимов:",
      "answers": [ "простой — лёгкий", "большой - огромный", "красивый — прекрасный", "быстрый — медленны" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Сколько можно провести радиусов?",
      "answers": [ "0", "2", "1", "бесконечно много" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Как зовут автора произведение \"Преступление и наказание\"?",
      "answers": [ "Лев Толстой", "Федор Достоевский", "Александр Пушкин", "Иван Тургенев" ],
      "correctAnswer": 2
    }
  ]
}